子女月畀家用六千 遠低父母期望

退休父母對子女每月家用滿意度

年輕人不時會煩惱每月應該「上繳」多少「家用」予父母，有調查發現，港人每月供養父母金額中位數為六千元，但因退休父母的理想每月平均開支達一點六九萬元，「理想與現實」有明顯落差。

平均佔收入一成三

專家建議，在職人士預早投保退休保險產品，有助日後有足夠資金享受退休生活。

永明金融於四月份訪問五百名在職子女，以及二百零五名退休父母。超過七成受訪子女認同供養父母及支付家用是「天經地義」，每月家用平均為六千元，但平均月入高達四點三二萬元，即佔月入約百分之十三點八八。

調查又發現，有百分之九十八的退休父母承認子女有給家用，但普遍未能滿足期望，更有一成七受訪者對子女的家用安排感到不滿，期望有更多家用。

港人退休生活開支大，調查指即使計算父母的退休金、投資收入、子女供養費等，人均每月退休收入僅約一點三八萬元，與他們理想開支仍有三千元差距，當中以飲食、娛樂及醫療的開支最大。

專家建議預早投保

永明金融財富及退休業務總經理陸季嬋建議，市民應盡早投保退休理財產品，如可扣稅強積金自願供款（ＴＶＣ），在職人士可享受扣稅優惠。該公司ＴＶＣ產品期望可於十月推出。

你地老竇老母係咪都唔滿意

使唔使俾埋個屎忽你呀

養兒防老

歐美人士唔知乜野叫家用

自殺 你年年燒返錢比我

自己後生又唔做投資，要下一代養你
咪變左永遠脫離唔到本身個層階級

屌，仲滿意。。。

一個月比一百萬你好唔好 死廢老

家長付不出首期助上車 遠低子女期望

估錯,以為晴報

家用英文叫乜

我3k

父母月畀零用五百 遠低子女期望

無呢樣野

home use money

poor

所以生仔根本就係一個龐氏騙局，下一代接火棒就佢死佢事

Google translate error

人哋歐美啲福利制度幾好先得㗎?
啲老人補助幾咁完善你又唔講?
佢哋直頭冇仔冇女都唔駛驚冇屋住冇飯開冇錢睇醫生，隨時仲有閒錢穿州過省周圍玩㖭啦
香港係福利差先至要迫人靠仔女啫
不過呢啲連登仔又選擇性失明辦睇唔到
唔去怨個制度反而喺度怨自己老豆老母好攞家用
認真反智

要賣身養父母

投資包賺㗎
唔使倒貼就已經要感恩啦

好似係父母怨仔女先

自細提供最好既教育,教琴呀讀貴族學校搵私教咁咪俾多D囉
如果由得仔女自己天生天養,咁仔女搵倒錢都唔需要俾呢D父母一條毛

永明金融財富及退休業務總經理陸季嬋建議，市民應盡早投保退休理財產品，如可扣稅強積金自願供款（ＴＶＣ），在職人士可享受扣稅優惠。該公司ＴＶＣ產品期望可於十月推出。

屌你老味又廣告扮新聞

全部不孝子/女

搬出黎既話直接一點都唔好比

成份糧俾晒好冇
你老味

投資都要比錢間公司run架... 投資個少少 間公司成本愈來愈大 有息派比你咪算好 仲想增派息

既然老豆老母都唔滿意個制度既
佢後生果時有無反抗過 去屌鳩個政府呀？
佢老左果時又有無反抗過 去屌鳩個政府呀？
如果無 又係到怨個仔女俾得少既
咁只可以話抵佢自己死

有幾多人同老豆老母一齊住話比家用多

波台啲人吓吓$50000咁買波
大把錢俾屋企啦

廢老

馬會先係父母

俾你老未咩⋯⋯有咩事就攞綜緩
最多屋企要換野我就俾下錢
下下每個月幾千蚊 我仲洗食

無養兒防老依樣野

戇鳩報紙佬 就算個chart都睇唔到邊忽遠低父母期望
入面都寫明得1成7人係唔滿意
兩老都退哂休 仔女照計30~40 最低都搵3,4萬
不過依道D細蚊仔肯定又用依篇文打哂飛機又話唔應該俾太多家用云云

但因退休父母的理想每月平均開支達一點六九萬元

當你日日3餐都食一舊水,30日都係9千蚊
d錢洗哂去邊

保險狗食屎啦

到時佢地退休賣左層自住樓同你講, 冇野留俾你架啦, 大個仔自己攪掂啦

咁你儲唔儲到錢先得架

畀唱歌班大媽
上次先訪問到有個阿伯每日畀５００蚊人哋
重好自豪話有半層樓係佢畀

仲供緊樓

咁樣Fair喎
你有你，我有我
但係好多都係冇乜栽培但係要求多多

個調查係永明做就知偏頗
咁都拎黎討論
佢想說大家買保險基金咋

最低3、4萬？

點計出來？

最尾一段先係重點

唔迫你地要靠仔女先生存到既話， 邊X個會同你生， 自己已經生活係地獄， 正常人係唔會特登生細路黎害佢。
所以話， 中國人既社會係一種壓迫型社會
成龍先至會話， 中國人係要管既， 唔管就一定作反， 反到去中華民國咁既樣先至會停。
trump依家就係迫共產黨管唔到佢d奴隸。
到時中共高層既死法一定會好恐怖，所以， 中共就算核平自己國家， 都唔會投降。

每人13.6k
同依家社會啲人平均月薪差唔多，仲話唔夠洗？咁拎14k剛畢業仲要比4k家用嘅人點生存？

比四成

依家比緊萬二左右

醉駕嗰個cctvb奀星月搵三皮半都係俾五千咋喎

同住我會比返自己個份
搬出黎住唔會比
一係老人院一係最多幫手日常開支

又得罪咗連登班窮撚

養到你廿幾三十歲又讀完大學已經係栽培啦，對比起父母年代書又讀唔多，住又板間房。

憑咩家豆老母養我地只得18年
打後佢地60~80年都要我地養？

我老母要3成

精警

三皮半係part time咋，仲未計tvb人工喎

比緊4000，搵3萬
老豆搵4萬比7千

喺美國住一路都冇點聽過仔女比家用父母。自己父母為例佢哋兩個退休之後每月可以攞到三千幾蚊美金退休金，足夠佢哋生活開支。做到60歲退休亦可以跟公司用低價錢買醫療保險。

我哋兄弟姊妹會夾錢請佢哋去旅行出街食飯等等，但我哋冇每月俾家用。以我所知我美國啲老表都冇俾家用父母，但大家都覺得冇咩問題，父母亦都冇要求過家用。

唔怪得財仔咁好生意

乜撚呀,20K,扣老強後19K,扣家用後15K
你一個月用得3千???吹呀

對我黎講，家用只係補貼，而唔係養父母

仔女自己冇話想出世

廿六歲搵緊萬三蚊，每月俾九千五屋企。

養人果陣都冇萬9la

退晒休=仔女最低搵3,4萬?
個個都廿歲生仔?

咪扮啦
通常呢d垃圾父母係0投資 琴棋書畫一個崩都冇
中小學就食盡政府資助 間公屋又係政府
大學就叫你自己借錢讀

d廢中真係0付出咁濟

你on9架

唔通睇住兩隻老野無飯開咩。。。

開支高過fg月薪
憑咩
真係屌你老母

On9，人地話退休後每月要萬六蚊生活，唔係話家用要萬六囉
而且個圖話八成人滿意喎

我父母係咁，但我會體諒佢地，因為佢地真係冇讀過書唔識點教我地又唔識乜琴棋書畫，咪放你入學校俾老師教。
老豆出去做野賺錢老母就做家庭主婦，就咁養大幾兄弟姊妹，都咪話唔辛苦。

講緊正常情況 30~40搵3,4萬係好普遍既事
邊忽見到話個個廿歲生仔?你唔識計數架?
30~40一定要搵40個個黎講?

D報紙佬鍾意起依種標題嘩眾取寵

最大嘅洗費係飲食娛樂

俾馬會家用

仲當啲教畜神咁拜添

棄老求生

假如臨老要仔女養自己，咁我個人生都幾撚失敗，不如死撚左佢算

父母冇一兩層樓留底
遠低子女期望

滿意度? 錢有人會覺得夠架咩?
比夠100萬你又想要200萬

痴撚線

仲話一個細路400萬，你除返開，養到18歲每月用18500 佢地人都唔知有冇咁多

老母話唔俾家用=冇感恩之心咁你有冇諗過我根本唔撚想出世

我一定唔會比，

仲有書簿津貼架

都幾慶幸我生於一個擁有西方思想嘅家庭 唔駛俾家用

每月家用平均為六千元，但平均月入高達四點三二萬元，即佔月入約百分之十三點八八。

唔洗計出黎，睇出黎嫁個個兒登仔突然失明

其實如果同住嘅都應要比，係一齊分擔，例如比返屋企水電煤、日用品、買餸錢呢啲

想問下各位巴打你哋父母退休金大約有幾多？想知道佢哋係唔係因為退休金小生活壓力高，所以要求多啲家用定係佢哋係貪心或者同其他親戚比較

兒登仔都最鍾意一味唔用腦咁屌

成班fd外國讀書返嚟
冇人比家用
個個屋企話咁少錢 有咩用

不過我老母要我比,不過都係三千
但我真係唔知 多三千少三千對佢有咩影響
佢話係責任

一齊住跟返屋企開支分擔係正常，年紀大搵錢能力會低咗，但係搬咗出去就唔同講法，睇父母細個對你有幾好，不過好果啲唔會叫你交得多，叫你交得多唔慌對你好

人地18歲讀大學搬出去自己搵食啦

唔洗搭車？
唔洗食早餐，午餐，下午茶，晚餐？
唔洗交乜費乜費上網費電話費？
0出街娛樂消遣洗費？

有六千知足啦
有幾多個父母每月花六千養個仔

屌你老母臭西俾都唔係問題
又要人俾又要人生仔
自己用閪咩

我冇俾過

每個月俾2000家用
老母叫我其他自己儲黎將來結婚生仔

Package

robbery

攞黎打麻雀掛

同老母唔啱
喺我啱啱出嚟做嘢嗰幾個月都冇比過家用

我老母講咗句：咁你搵到錢唔洗比我洗㗎 比錢阿媽洗係天經地義

之後我就更加確定唔比係啱嘅

老實講而家連大陸一線城市都無乜人會俾返錢父母
我認識ge德國人日本人佢地都問過我點解香港咁多人要俾錢養返父母
據我所知全世界係得香港台灣泰國，大陸鄉村同菲律賓有呢種俾家用文化

其實真係睇乜嘢父母囉，有啲父母一啲理財觀念都冇，洗埋係啲無謂野上面，俾多啲家用就係倒錢落海，真係唔可以俾太多。

好似我爸媽，佢哋真係好慳家，又識理財，所以我都主動俾多啲。

搬左出去咪唔駛比囉，好似美國🇺🇸咁一到成年要獨立生活，係香港難置業先要繼續比家用，唔鍾意就當交租交雜費

一點六九萬元

一萬六千九好難寫咩

連隔離澳門都無呢種文化
上次問過澳門同事一個月會俾幾多屋企，佢話”吓？乜而家呢個年代仲需要俾錢老豆老母ge咩”

好老實 如果佢返工夠近, 帶飯, 冇拖拍, 0娛樂 3k 唔係唔得...
利伸 我lunch M記超值, 全月通, 冇拖拍, 有d消費 每個月都係差唔多4k

做乜咁多人負皮我。
屋企嗰兩隻老野都要食嫁，我有乜計先。唔通趕佢地去訓街執紙皮乞食咩！

佢地比幾多野你你咪比幾多野出黎

好葡萄

唔使食同住成份糧比哂都得

成日講心意心意，喺香港啲心意全部都係用錢嚟衡量

我屋企又係 讀大專重要話搞full grant麻煩而唔搞 最後要我自己借loan哽條數

如果你仲同父母住嘅
果三千蚊咪當俾屋租同雜費

如果老豆老母係普通打工仔, 退左休就冇收入。就算有間供完既樓, 最基本都要交管理費差餉地租衣食行, 你唔俾家用佢邊會有錢俾？除非係公務員退休有長糧。

窮有窮養

我叫我老豆
按鳩左間屋算
到佢退休都已經廿幾年樓
到佢死 可能都40年 50年樓
到時維修費都比窮我

未計父母 祖父母

爸母19600 , 視父母19600

父母 19600 , 祖父母 19600 ,鳴呀

我將來近3萬人工，我老母要比至少比1萬

利申：仲未讀完書

唔好意思，阻你少少位

【民陣6.9反惡法遊行】
日期：6月9日（日）
集合地點：銅鑼灣東角道
時間：下午2時30分集合，3時正起步
遊行路線：銅鑼灣東角道遊行至金鐘添美道

反對逃犯條例白宮聯署
-簽完記得確認返電郵

我覺得比家用好正常
因為我老母幫我比足4年學費 都冇左30萬
仲未計之前買MacBook 同學車錢
每個月係家用3000入面扣返就得

利申 做樣 兩老唔等錢洗

一蚊都唔比

食都要錢

俾緊一萬家用

上個月老母開到聲話可唔可以加到萬2.....

Poor as fuck family

計比例會好D,可能佢個仔搵50-60k呢咁比兩千咪唔滿意

識人做呢行，真係純粹賣人情冇收錢
搏d 保險公司日後落多啲廣告

超過七成受訪子女認同係天經地義
病幾多個係戇鳩鳩因為活係某種父母環境底下成長先會培養到呢種思維

連登仔個個50k 唔驚啦
6k家用又真係有啲渣嘅

痴撚線

乜柒都有中位數

乜柒都要比較

笑撚死

香港作為國際城市，竟然仲有呢種俾家用文化
隔離個澳門同大陸一線城市都已經唔駛俾歐美日本更加唔駛講
所以我開始明白點解香港永遠無年青人可以在藝術或者科技上有成就

份人好 ’轟真‘
付出幾多就比幾多
冇付出過既養兒防老仆街
可以一蚊都唔洗比
呢d叫報應 細個比唔到小朋友好環境就學人生
大過一定要清算呢班仆街父母

羊毛出自羊身上 人地既稅幾高你知唔知

要怪就怪D人無做退休計劃/當仔女係退休計劃

translate server error

屌你老母比晒成份糧你好冇？

你當自己係狗？

同屋企人住俾五千老母嫌少話要加到六千
睬佢都有味 要就要 唔要就擺就

我得返條命⋯
鐘意嘅話你攞埋去

分分鐘有感情過屋企人

問咁少人 又唔用中位數

家用
係咪得華人先有？

家姐比$7000家用 老豆老母都嫌少

自己都顧唔掂,點比錢父母?

Robbery

人地果d真係租屋住，香港成份糧先租到

窮人真係唔好生仔，樣樣計到盡，做少樣都好似欠左你

睇完小編報導決定allin比哂父母以表孝心

其實養仔女好似供保險或者供年金咁，一到佢地出黎做出野就每個月收家用，姐係一項投資黎

1蚊都唔俾咪無唔滿意囉

成日俾屋企人話佢地老佐食粥食飯靠我啦

如果有呢？

自己退休生活都搞唔掂就冇資格生仔啦
交家用呢D愚孝傳統係呢個時代唔應該存在

我睇星島呢篇好似比較客觀描述啲，從來無*唔滿意*呢個字眼

（星島日報報道)永明金融公布《港人供養父母調查研究》結果，發現退休父母的每月退休收入近五成來自子女家用，子女家用中位數約為6000元。

是次調查結果顯示，退休父母的每月收入中，子女家用佔達49%，另有約41%來自投資收入，包括16%強積金或退休金，11%投資收益和7%租金收入等。至於受訪退休人士每月實際收入約為14000元，與理想水平相差3000元，其中預期最大開支是飲食和醫療。

調查指出，子女家用中位數約為6000元。若以十分為滿分，家用達約6400元，退休父母的滿意度就會超過一半，即6分或以上。問到兩代父母對退休後子女供養的看法，69%的「在職子女」和44%「退休父母」同意應有自己穩定的退休收入而非倚賴子女供養，反映年輕一代對養兒防老的觀念較開明。永明金融財富及退休金業務總經理陸季嬋表示，打工仔應有自覺性為自己打算未來，養成儲蓄習慣，為老一輩和下一代着想。

我exactly就係呢個狀態，佢個人任性又自私兼疑心重，老屈老豆跟住未傾掂數就生我（離左婚先至生）佢自己又仙都唔仙，讀書都要求人先俾我讀，成個童年都俾佢剝削左又成日獨留+無視我存在即係無論我講學校咩事佢都唔會應叫你唔好煩佢，我心諗咁你咪生啦屌，對外話自己係寵溺型家長，真係心諗：吓？？幾撚唔要面先講得出口呀？

結果係學校成日俾人蝦都冇出聲唔同任何人講，最後鬱鬱埋埋個人觀念變到好扭曲又自殘傾向，雖然近幾年好左但完全係靠我自己一個企返起身，與佢無關，當年仲問我大左會唔會養返佢，我心諗你痴撚左邊條筋呀？

你好似狗咁聽話，叫你食屎你都食嘅我咪養你一世囉，你做唔做到

咁多戇尻覺得俾家用係應該 真係痴痴地
仲有班收家用既仆街 唔洗做仲想有皮幾野月入 有冇大貪啲呀
講真仔女你地生既 養就天經地義啦 有乜理由調返轉問仔女攞錢洗

屌你成日屈外國人18歲搬走 痴痴地

女子月巴

佢地迫人出世再迫人養佢地

最灰既係你比完家用，辛辛苦苦儲錢諗住上樓，而你有時可能去個短trip調劑下，就會話你大洗。其實當中個洗費仲少過筆家用

其實大部分亞洲地區既國家都有畀家用文化
咁係咪代表大部分亞洲國家個制度都伏？
當然你所講既方面都係其中一個考慮因素
但係正所謂家有家規
喺畀家用呢個文化上
我認為文化方面既佔重比較多
「A for Asian」
唔係連登仔講

肯比仲想點 老馮架 生仔係用嚟當多份被動收入

搵四萬俾一成，有四千
搵一萬俾一成、得一千
講固定數就冇謂啦，講佔月入百分比先實際咖嘛

呢種人當老豆老母係ATM
到佢地出事,一定極速踢佢地去老人院謀身家搶屋轉名
仲美其名:"你有冇見過主人死既時候D貓狗要落手打理埋主人身後事"

唔好玩，日本同澳門已經係無呢種文化

正確黎講日本都有所謂的交家用，不過係男方交俾老婆作為財務管理同養仔女，而唔會再突登話預留幾多養返父母佢地

搵2萬頭 每月比4千5家用
因為仲係食屋企用屋企，點都要比返分
同埋將來要用錢，屋企實會比錢幫忙

養兒防老真係on9到
自己留唔返啲咩比仔女就唔好期望拎得返啲咩

人地俾幾多稅你唔提?

賽馬投資 冧把投資 二奶投資

老竇老母未退休
啱啱畢業搵萬三俾三千都嫌少

遲啲轉工二萬尾 我話俾八千 都係覺得唔夠 但老母份糧係我double
成份糧俾你好冇？

雖然未做野前有咩錢銀野佢地都會幫手

理9佢啦

反正都係唔夠照俾3k算la

窮人生仔正_街
生黎養兒防老 自私既諗法
無知真係可怕

我識得有個fd老母話佢3個仔女出哂身之後每人少少地比一萬蚊做家用 會幫啲仔女儲25000蚊做家庭基金 5年後就比到首期買元朗啲三層村屋咁話
我同翻個fd講 佢聽完o撚咗嘴 話要佢比10000做家用不如比佢刷首抽
利申 個fd現況:成家得佢做緊野 仲要供佢家姐讀大學 供交換生佢預咗家姐唔會還學費比佢

家用嚟講同稅收一樣，分階段計percentage好的好多人收入萬零蚊，自己都唔夠食，俾條毛你咩，上一代的人生子女當投資真係有病，咁有本事就自己後生個時揾多個錢，咪再俾壓力的子女

過來人

弱智都學人上網鳩嗡

要睇埋收入幾多，普通家庭俾一萬家用托柒，要儲錢自己識儲啦，咁大個人洗撚你幫我咩

廣告嚟啫

佢普通公屋仔 好撚可憐

無知真係好撚可怕，你其實出過國未

俾哂成份糧你好唔好

再樓上個位，講緊歐定美，幾十個國家喎大佬全部福利稅制又唔撚同，歐州國家又唔代表有錢福利好，機制完善，拉埋一齊講真係9up無極限

我留喺美國十年啦， 唔驚冇錢睇醫生 個句false

佢收入20000都冇

你仲點樣成家立室

永明金融就知乜嘢事啦

咁又唔好咁講，食飯買衫都係錢
每個家長為小朋友付出幾多，小朋友心裡有數
大個還夠咪算囉

唔係42年咩

如果係公屋有呢的思想唔出奇，我都費事標簽，大家心領神會，相信都略有所聞

咪當子女係提款機囉，中學業都未畢，一方面叫你好好讀書唔好輸俾人，另一方面問你幾時俾錢屋企洗呀嘛，平時逼9人翻pt time，揾得個幾千蚊都要俾家用個的呀嘛，撚有時間讀書考試咩，三句唔埋兩句串話學費貴，幾時自己俾

一萬呢個數我相信佢都負擔好重，唔通成世癡屋企咩，如果佢係你fd，你叫佢正式同屋企講一次，家用傾唔掂嘅走人自住

雖然未做野前有咩錢銀野佢地都會幫手

當還債

其實你地可以唔俾家用架，只要你忍心見到佢地老左要執紙皮執垃圾就得

都係個句，咩叫家用就係每月洗淨個堆錢計翻%俾佢就叫家用，收入直接計%個的叫進貢

唔洗極端化，俾少的同一蚊都唔俾仲有好大嘅討論空間

同奴隸冇分別

點解一定要老母儲？自己儲唔得？

根本係大話，等你舒服d

原來人討論個時真係好鍾意極端化人地講嘅野
之前唔知係邊到睇到

呢個根本係連登仔寫照

係香港，我就唔信窮人想讀無得讀
叻果d就自然搵到錢，亦會孝敬下父母
戇鳩鳩果班就連自己老豆老母都屌埋一份

仲有，俾咁多家用，2條廢老大病點算？放低係醫院就人間蒸發？

你自己可以唔代表人地都得。

本身都咁諗
跟住佢地想買樓 要我一齊供

有無你名先

冇
淨係話 佢地過身啲野都留俾我

應該唔會無書讀，只係自己搵到錢覺得同父母關係唔大，覺得佢地坐享其成咁

冇兄弟姊妹？

咁搞笑............
佢地過身個時你應該都老

冇
兩老四十到尾
均真啲講 佢地供埋我讀大學 興趣班補習班都俾我上
但一齊供樓不了
我自己唔洗儲咩

所以幾時都話，唔俾家用，只會撥10%人工做家庭娛樂醫療開支，落自己户口keep，2老唔會有錢過手

理想開支一萬六

你睇D有錢連登仔開post 實會有人問養唔養多條狗

福利制度有幾好
detail啲講吓
唔好擺低啲咁general嘅嘢就走咗去

俾唔俾家用，俾幾多，無絕對答案

視乎子女財務狀況同兩代之間關係

睇下佢地對你好無再決定啦

到巴絲20幾30歲
要諗結婚
有時真係要先自己為自己打算都唔過份

明知父母乜都無野留比你
唔通仲唔諗下自己咩

點解唔加埋你個名

以前同你一樣
好耐之前每月搵得一萬蚊
要俾八千家用
呀媽仲話
如果唔夠洗嘅話問佢拎

等我黎總結一下邊啲地方係有交家用養父母文化，邊啲地方係無

要交家用俾父母：
香港
台灣
大陸鄉下地方
泰國
菲律賓

無須交家用俾父母：
美國
德國
奧地利
日本
澳門
瑞士
大陸一線城市
希臘
土耳其

有得佢食同訓算係咁
自己冇儲錢唔好話仔女
仔女仲要儲錢買樓

我屋企個老豆係廢柴
由我中二定中三開始一蚊都冇俾過屋企
佢人工可能得萬一/萬二
但自己就寧願唔食都拎去賭
賭到自己病
問呀媽拎錢睇醫生
呀媽唔肯俾（因為知佢係賭錢賭到冇錢睇醫生）
個老豆就發神經話要打爆屋企啲電視 冷氣機

得呀媽辛辛苦苦養我同細佬
（呀媽做酒樓經理，每月二萬蚊）
我中五開始就搵PT做
所以冇問屋企人拎錢

到出黎番第一份全職，呀媽就叫我每月俾八千佢
果陣我第一份工得一萬一個月
呀媽話唔夠就問佢拎
其實我都好唔願意俾咁多錢家用
但諗起佢每日番工（酒樓）做到腳有靜脈曲張
都冇諗過換過份工，做啲輕鬆啲嘅工
可能你會話佢係被逼要做酒樓
冇錯，佢學歷得，好多工都做唔到
但換個講法講
佢唔做依份工係唔得
我仲讀緊書果陣
屋企真係成家都係佢養
細佬 我 屋企水電煤租金
始果靠個老豆真係死得
個老豆由細打到我大
話唔識養我，教我，靜係識打
但自己從來冇付出過

我啲錢就係直接俾呀媽
有幾次個老豆仲要問我拎1/2千蚊（佢冇講做咩）
有次仲叫我俾3000蚊佢交租（但我冇踢爆佢，因為我知佢根本唔係交租）
果陣我個心係覺得
唉算啦，佢都咁老，都係問我拎一次姐
點知我話肯應承佢俾3000佢之後
佢話可唔可以幫佢俾埋下個月租
我果陣直接同佢say no
我自己都冇錢俾
真係好憎我老豆
得一想二
如果佢真係冇錢食飯
我可以俾佢
但如果佢係賭到自己冇錢開飯
我真係寧願拎啲錢自己食哂都唔會俾一蚊佢
第一佢冇養過我，第二冇養過屋企
第三佢自己犯賤拎錢去賭

仲有我憎嘅係
有時我買啲野番黎
佢叫我唔好買啲垃圾番黎
我心諗，起碼我買嘅野係用得著，好過你係拎啲錢出黎倒落海

太多字，但真係好嬲
Btw，如果父母係仲有能力去做野
啲仔女其實俾番（水電煤租除番你地幾口係番緊工嘅人嘅錢）出黎就得

利申，我仲要唔係喺屋企食飯
根本靜係用屋企嘅水電煤租金嘅錢
你話如果係有喺埋屋企食就話俾多啲到抵姐
但你叫搵得少，又要俾得多嘅人
點洗，點儲錢

保險佬廣告，不回啦。

留名等睇ching將來用5萬蚊養到個仔18歲

你睇番第一頁d人講咩先再講

巴打月入多少？

自己知自己事，邊有女仔睇得上我。
痴屋企住過世算。

點樣問佢拎？
你俾八千佢，你唔夠洗又問佢拎返幾千咁？

我連一分都無

個個老豆好似你老豆咁叻咩

仲要話含辛如苦養大你個仆街仔

保險佬9up都咁多人理佢

lm

做左就黎八年，無比過家用，仲送左個首期俾我
屋企人無任何負擔，老豆老母仲番緊工
識投胎真係好重要

一睇到永明金融，唔使再睇落去啦

均真啲講 佢地供埋我讀大學 興趣班補習班都俾

正

自己負責返自己嗰份錢就叫聽話過狗，咁同人食飯AA咪同做狗無分別？

難聽過粗口

1k我都覺得多左

六千都作大咗喇

晴報

屌 估唔撚中

家用都有公價

屌你老母我月薪萬8蚊，我比7千家用，個老母屌尻我比得少，我上個月直接搬出去同fd夾錢住，一蚊都唔比

搵多你一倍，每個月比$1700，有時扮唔記得唔比。

唔通唔俾就負責？而家唔係叫你養你老豆老母，係叫你養返自己都好似攞你命咁，你係咪真係咁想做狗問你攞家用嗰時就話人借親情掠水，叫你搬出去自食其力就掉返轉借親情嚟頼皮，又要權利又唔要義務，賤撚過狗。
都係嗰句，當自己狗嘅我養你一世又點話，吠兩聲嚟聽下先

係真係當狗養一世我ok架

有私樓留比仔女既老豆老母先有資格收家用

因為第時佢地過身都係俾我喎

你同父母一齊住？如果係既話你出去睇下d租再對比下你d家用你出去租樓唔通業權係你既

一句講曬，就算唔計養育之恩，自己搬佐出去，而且真係可以一世唔需要父母幫手(首期，遺產)既先有得傾，唔係既仲話唔比家用既全部都係垃圾

所以家用會俾
退咗休俾多啲都冇所謂

而家搵得多過我 叫價高 仲要我供樓

咁我唔洗結婚唔洗儲錢唔洗首期

我果陣好慳
有時真係頂唔順
每個月有一日番工買個車仔麵22蚊（仲要逐條逐條咁去食，因為真係好少機會可以食）
平時就真係食麵包/麵包皮頂肚，
好日就杯麵

基本上每日洗得最多就係車費
同埋我唔會亂咁買野
相反係儲到錢

係有次電話壞咗先同佢講
話要買電話
俾唔到咁多錢佢

佢仲話我唔識錫住啲野，咁易用壞電話

當你生活所逼既時候
你就要用其他方法去生活
係冇計，但捱過就得

我糧尾嗰陣都係偷茶水間啲餅黎食
我都好耐無換電話，而家仲用緊以前個ex送俾我既電話，粒電虧曬都無錢換。

邊度有自己嗰份，你間屋嘅業權、水費電費、全部你父母名下
依家邊個同市場掛鈎呀？同錢掛鈎呀？

我點解話唔計養育之恩呀，就係因為養育之恩用錢計唔到呀，你有閱讀障礙？而且有d人會話父母養得佢好差，唔叫恩，所以我乾脆唔撚計情呀

你講野都好矛盾下，講到錢咁唔重要但又唔肯比家用，咩陪佢飲茶，教佢用電話呢d咪係情囉，你用情還錢？房租，食材，水電唔洗錢？你咪試下同房東講我同你傾下偈你唔洗收我錢呀，個名係父母既野，你就老奉可以用？呢啲點都要真金白銀買既你同我講用情還，你唔好再on9 d，你以為得你有放情落去？你父母無放情落你度？定你覺得你d情特別貴重？父母放完情仲要貼返錢先夠？

睇你d例子已經知你係個幾仆街既人，陪佢飲茶傾偈，老佐照顧佢呢啲基本野都以為自己付出佐好多？比個對照就知你幾扑街

照顧老佐無自理既父母=照顧年幼無自理既細路
一星期同父母飲一次茶<<<日日煮灑早午晚三餐比細路
教父母新知識=教個細路常識
陪父母傾偈=頂你個肺你傾偈自言自語？
住起度已經係皇恩浩蕩=比屋你住？
父母既責任=比水電你用？

同我講情？你係騎劫緊你父母既感情仲講到自己恩賜緊父母，家用只係基本債任，比多比少可以傾，因為無能力想比但比唔起都算，老奉唔比既只係垃圾

所以話上高/連登真係唔好認真
有d人上完係其他post話唔洗比家用
話老豆老母只係養兒防老
睇完就當係真，以為自己父母真係當個仔係投資產品
就唔洗對老豆老母咁好
真係上網上壞腦

唔關事
我都係反對比家用
第一個諗得出問仔女攞家用嗰條撚樣真係好撚自私
點解唔係應該留番d錢比你下一代？而係要上繳上一代？

我都咁諗 佢老母個計法係 人工x50%=家用
佢老母成日同佢講依家成家得佢做野 你唔比多啲點撐得起頭家
我個fd前果排翻份工13000 比家用8000我聽完屌撚到佢仆街

一樣諗法
前排我fd話諗住抽今期居屋 細細地想同女友住
咁佢就同佢老母講過下
佢老母就係到話佢依家淨係顧住條女
又話居屋咁撚細好住咩 住元朗大村屋仲好啦
最後我先搞得清佢老母話想個個都有層樓嘅意思 係3仔女夾錢買村屋=3個都有自己一層樓

所以日本人同澳門人都係垃圾？

嗜老族一直都係垃圾，如果你想話好多日本人正正常常打份工(唔係唔做野既)，但住父母家，所有家庭洗費全部要父母出又唔比家用既，唔該比source我，你以為日本既優秀係班嗜老族貢獻出來而唔係日日OT，成家等住佢開飯既人？

如果你係想講全家開支都係佢出而唔額外比家用既人，唔洗日本，香港都大把，但依家係插緊呢啲人咩？出灑全家開支咪即係變相比家用囉，你可以令父母唔憂食唔憂住邊個得閒出來捉你公審不孝

睇完你篇野的時候我以為我個日本FD呃鳩我話唔洗俾家用
點知頭先google search關於"日本 家用"，原來真係唔洗俾
日本的父母只係希望仔女可以成家立室獨立自主就已經好滿足

呢篇雖然主要講歐美，但都有提到日本

P.S "家用"一詞喺台灣叫"孝親費"

仲有，我一直都認同如果仲繼續住係父母屋企係點都要自己貼返自己的水電洗費，但事實香港同台灣係仲有好多所謂父母就算仔女搬左出去住都要強逼啲仔女繼續交家用，唔交就屌你係不孝

其實唔使咁激動嘅，家家情況唔同。

唔通老豆仲返緊工，月入10皮有車有樓仲使你俾家用咩。。

相反，兩老退休/無做嘢，靠你一個搵錢，想你俾多啲都無計㗎喎

搬左出去再比家用只係意思意思，例如我爸每年先比千幾二千爺爺飲茶，都無比人屌佢不孝，因為基本上搬佐出去已經算財政獨立佐，但香港有幾多個人唔同父母住搬佐出去？如果搬出去買樓既話首期唔洗父母幫

你可以出去開個post話有無人搬佐出去自己租樓，得閒只係同父母出下來飲茶但無個個月比家用，係咪不孝囉，睇下到係咪真係好多父母個仔搬佐出去唔比家用就屌灑鬼囉，我就覺得唔算多，過一半當你贏

應該話父母既忍耐力已經好高，我識既朋友有一半都住父母家但唔比家用，但都無幾個比父母屌，所以你話搬出去唔比家用都會屌既我相信只係少數

養育之恩得淡笑
養仔女根本係父母責任 又係自己選擇要生 生完扮慘屈仔女

香港人工咁高，又低稅，班五六十後都可以仙都唔仙下問仔女拎家用

係歐美交40-50%tax ，依班廢中廢老實洗鳩哂D錢，最後衰虐兒坐監

咁撚廢仲好意思問仔女拎家用

的確有咩事
工傷, 之類
父母係要做足養佢一世嘅準備

只要仔女自立到就得
夠錢畀嘅都係心意嚟
唔應該計到夾租咁均爭